如果無視出路，你大學會揀咩學科？

我先，我會想讀history+linguistics

一直對西方史好有興趣，尤其係歐洲史

語言學學唔同語言嘅grammar特質、唔同語言點樣塑造唔同嘅社會、一個語言點樣隨時間變化都好正

假如所有科出路一樣，你想揀嘅科仲會唔會係而家讀緊嗰科 ？

哲學

math+stat

nursing

歷史，不過我準備無視出路

好似好正咁
但係感覺要讀得好好講天分

MBBS

興趣係nursing ?

哂銀紙

哲學 心理 history or design

文哲史

唔讀

Linguistics 讀過下
完全冇興趣
將d句子拆到一舊舊

哲學/media/computing

可以放低任何野讀自己想讀嘅野其實係好事

哲學 犯罪學 心理學
都係呢d啦 雖然讀落另一回事
所以都係自己買書睇算

想讀哲學
雖然依家都係讀緊揸兜科

哲學 歷史 政治 語言
明明我係文科人 宜家迫住讀理科

園境學

我而家入個科就係讀以上四個範疇。

其實每科都好想讀 乜都想學下

本身對linguistics 有冇興趣

地質學

讀文科唔一定要做翻文科野，我去考金融 會計牌都得啦

History

考古學

+1
為錢途焗住揀理科

巴打讀文科但係考到會計師牌？ 點做到架

澳洲好似好好搵

心理學

中文
傳統哲學，中史(包埋政治?)，語言文字

香港連讀都冇得讀

數學（純數分析，唔讀應用）
哲學

西史

醫學院

我都係
而家果科雖然係專科
成日呃自己想讀
讀讀下覺得點解我會讀緊而個

歷史，哲學，文化保育，考古

我會讀獸醫

BODYBUILDING

一唔睇出路即刻冇人揀專科

好多 cs+maths+phys

想返學但唔讀書

Agger
文社科嗰堆科科都想讀

我想返學但唔想考試

圖書館學士

數神組合

我有讀會計ga，你估我只係讀文咩？

我係入一科歐洲語言兼歐洲既課程。入面全部都係呢四樣野黎。

Accounting

唔讀（學廚）

phys and maths

哇你唔好搞我這個絲啊，變態

Logic

查實可以試下minor，又或者拎個科既course outline入面既reading list去睇。Lecture、present、assignment、exam只係輔助，真正令你自己學到野既係你肯唔肯去自學。

中華廚藝學院？

language course除外，話就話上網可以自學語言，但你上過大學／出面既language course都知course係好過你自學。
利申：major緊一科歐洲語言。

歷史、political science、國際關係
雖然依家都係讀揸兜科

大電 加 IT

Physics

Chemistry

咁樣學反而唔會比考試束縛住自己

Geography

哲學，政治

大學讀language真係好抵
大學一個course出面讀要成八千蚊

哲學 社會學 歷史

Design+education

HKIAAT? 新QP associate ? Conversion ?

Chem

哲學 or 理論物理

歷史or政治

漏左
想加多科天文學 觀星學

藝術方面

中文
利申：中文畢業

JLM

天文學

Creative media

電影

Aerospace
香港讀真係搵笨

唔留喺香港讀, 去日本讀media專門校

Eu stud

我想讀宗教/由宗教了解人類學
耶教，希臘神話，埃及神話，中國傳說，道教，佛教，仲有其他異教邪教起源同終結

Pure Science
Breaking Bad

生物基因工程

調理農務菊花系

天文 量子力學

真係讀緊

獸醫 生物工程

點解咁多人認為讀文史哲，social science自己搵書讀就得

地理

Philo一定唔得
無系統咁讀會好confusing

Econ

Communication
利申：讀緊

物理

睇黎最多人想讀哲學/歷史
兩科喺香港都係最乞食嘅科

都係照讀幼兒教育
會想加埋哲學

文研 利申讀緊

日研

好多..
最想就係math+stat+econ+urban planning

HKU History

我會唔讀

Philo好似有course係冇lecture
其實好多時候就算可以自學，冇考試嘅話都好難逼自己主動去讀

Psychology

醫學研究+心理學 double degree

認真 真係唔會讀 忍受唔到一堂都三個鐘

cs

psycho 真心正

Sports science

音樂

Va design 中國文學 哲學

medicine

天文 物理

Bio 以前曾經有老師話過我思維同問問題好跳脫 好有潛質做research，但係大學始終有揀到6901，都算係人生遺憾

maths

天文
music

經濟

mbbs

多女

Astronomy

除咗語文科
咩都想學

真係有興趣，3個鐘算得上係咩

幼教/ nursing 成班都係女同學

真心 就算唔睇出路都係揀返nursing
小學一年班已經講要做護士 嗰陣時梗係唔知護士係鐵飯碗咁正

政史哲社都相關
最主要帶動左而家個文明基礎

如果比你重新揀，你會唔會揀6901 ？

心理學+哲學
可以既話Double degree都肯

好搵條春
我嗰屆嘅同學據我所知得兩條友係grad左之後入到mining
仲要其中一個本身係馬拉人, 係馬拉國油供佢過黎澳洲讀書, 家下番左馬拉掘油
叧外一個澳洲仔就比人放左去Papua New Guinea做mining

而醒目嗰班就讀上去

BA socsci都大把女

econ

biomedical science

btw一早無視出路
考古major+地質minor

始終都係biotech

我諗好少人好似你咁真心鍾意nursing，加油

歷史or 哲學

冇人讀Econ?

哲學系學生

想讀數

有，但得dse5星 lv

外國讀考古先犀利
一班tutorial入面, 25人, 3個男

同道中人wo

大蝦夷畜產大學

睇下中大人類學系

家政

我個fd入咗樹仁歷史，本身想同佢一齊讀

巴打邊度讀

Fine arts

以家係到讀business 讀到好唔開心 好辛苦 好後悔

天文學 哲學 犯罪學
現實：乜乜管理 屌

如果無視埋本身成績
好想讀 地理同心理 再讀哲學碩士

pure physics

cultural 哲學

law

Hku space 有證書課程
打算下年報

對古蹟保育嗰d有無興趣

讀緊2字頭econ，好有趣，特別係micro，都唔知點解個個e&f都話econ伏

想知點解對urban planning 有興趣

Business真係讀完都唔會知自己讀乜

犯罪學
利申讀緊，但讀落發現係另一回事

農務系

農業

教你點run一盤生意
都係教你點樣得到最大利益

都係工程
準備揸兜

phy astron

中大econ？因為純econ似吹水科lo，其實建議你好好看多幾本課外書來增長下對econ的知識

hist
不過想遲d讀番個hist degree

Same

讀緊history
其實我想讀design

簡單複雜化，將一d好簡單的理論變為專業用字，mba就正常好多，讀business就自己自學mba的野啦

未必係6901不過會係science field 好想做research

其實會讀d咩（尤其中史方面）？想入去好好鑽研一下

犯罪學 亞研 中文 英文 nusing 好多都想讀

仲有econ finance

Mathematics/physics/earth system science

6901 jj

我會讀phys,雖然未必有能力讀得好好

地質要好搵我諗得探石油

Zoology

利申本身讀maths

Hku
佢地好多都係死喺econ d math度

zoology

hku好過cu好多，cu econ個lecture聽d fd講好廢

其實探石油好多時係靠運氣

可以研究下al的需求定律 wo，對econ有興趣的人會覺得幾有趣

數學&哲學 double major

degree畢業後 讀三個月conversion course就可以考會計師牌

如果入到big 4可以免費讀conversion course

japanese studies
dse唔夠分呀屌

讀緊utility, indifference curve, production function嗰啲

文學

冇揀唔關出路事，純粹自己廢唔夠分只能讀engine

urban studies
園境/環境嗰類

Science

想入大學文科姐，雖然我而家係讀緊acc

BBA is the most on9 and mk department in universities

五常幫到你

哲學/心理學

Fashion design and textile

Linguistics 撚
好愛呢個科目

我依家滿緊果科
Math+Econ

可唔可以分享下主要讀咩
想minor

Mbbs
覺得好正但無可能讀得掂

依家讀緊呢科，要我再揀嘅話我想乜都試下

Music

都係mech eng

食物安全/營養學

中文
利申：讀緊

動物保育嗰類
覺得對動物好過對人

nursing mbbs

歷史 唔通出黎考古咩

同好

戲劇 好鐘意做舞台劇 但舞台劇揾唔到食

冇人讀藝術？

返左工就會想無顧慮咁追求知識

人類學

philosophy, history, politics

天文
歷史
哲學
佛學
外文

睇得出好多毒撚

對理科好有興趣，好鍾意做實驗，好可惜成績唔夠抽⋯⋯
心理學 Design IT 但⋯⋯發下夢算⋯⋯

日研/歐研

特別係日研 好想探討日本嘅風俗文化 可惜

歐研jj路過。

btw. 我都想讀日研／經濟。

日文
日本研究

讀書都有分毒唔毒？

Product design

好羨慕 想知要讀啲咩

Agger
人生嘅意義在乎不斷追求知識

點解咁多人揀歷史？

利申：讀緊

犯罪學 日研
可能如果我當初肯揀
而家就唔會咁唔開心

香港地大把科搵唔到食

法文

18 dse打算唔理出路揀中文

標準答案：教書 如果搵到工

極chur既language course，無day off，仲有科係由古希臘教到近代歐洲文化 +政治 + 哲學史，year 2 讀某d歐洲國家既政治制度，第三年掟你去歐洲國家交流（可以揀好多極出名既大學）一年，year 4 教歐盟 + language course。

電影
但係發現自己性格係完全唔夾

讀個書都要分毒唔毒撚
收皮啦

政治同哲學

屌，邊度都目到你既

cu engine

文 史 哲

音樂 日研

linguistics有分好多層面，由phonetics（語音）,
phonology（語音嘅patterning，每個語言都有佢嘅特色）,
morphology（字嘅組成(?)例如係英文要轉past tense 就會通常係verb stem + ed）,
syntax（巴打可能有興趣嘅grammar）,
semantics（字嘅意思）,
pragmatics（字嘅意思in context，例如你同你個friend講「去死喇你!」，同同個仇人講「去死喇你!」，係唔同意思）， 一路咁上
讀ling major嘅基本上以上全部都要識，因為全部嘢都係環環相扣，可以之後再specialize
至於社會個啲我會推介讀sociolinguistics，講語言同社會嘅關係，係到唔講咁多 要講可以講成日
其實我都係新手 但係對呢科真係好有熱誠 有解釋唔啱嘅請指正

好想讀關於德國嘅野，同埋學德文，睇過德國歷史，一直好佩服呢個國家同民族

Physio

你數學咁差 點讀engine
揀番中文系啦

我係讀德文既，亦都好鍾意德國史

唔係淨係為出路先會讀大學嘅

醫學

我毒撚

政治

有冇生態研究揀
成日想去野外住返一頭半個月

BA&LLB

巴打好有心機
我本身唔係好鍾意學英文，對文學興趣都唔大，但係對點解啲語言係咁樣構成就好有興趣

一定係學語文
同埋唔同語言
好鍾意睇各地歷史同語言
但係香港

computer science + psychology

都係地理系

大學德文major可以學到咩程度？

政政 philo hist 宗教研究
上面好多人都揀左文科related 足以見到係香港讀文科真係無出路

有咩出奇 我中學大學都係文科 而家做緊測量師

DESIGN

我個間就係C1 ~ C2，即係去到NATIVE // 超過NATIVE既程度。

主要讀咩年代？一戰定二戰多？

Econ 其實我真正興趣係econ，鍾意研究人點樣做選擇

不過家境唔好，迫住讀engine搵食

文理社科都冇，明明呢啲先係大學應該讀嘅科

自學啦，econ唔難學但難精lo

PPE 諗起都正

香港重文科咪等於叫政府去死lo，商業社會

Qs

哲學
利申讀緊，一畢業就失業

經濟學
不過最後都係讀bba

溫故知新？
同埋學到多角度思考
本身都中意歷史野
我偏向中意中史多d

crimi 我都好中意
但係無offer

我都想讀經濟，尤其MARCO，同埋好想研究下凱恩斯既理論，因為我係幾BUY 凱恩斯既理論。

Geog

讀邊個朝代多啊？有深入研究過五代十國？

肯定係讀數
數學係世上最強既語言

Creative media / 音樂

我係al jj
我唐之前既朝代都ok
最中意秦漢

social 曬銀時，好中意講社會果d 野

時裝設計

歷史 由細到大唯一中意既科

文科 想追求人生真善美

學到咁高
出面學好貴 要去到C1應該用好多錢

唔讀/電競

中文 本身就好鐘意文言文唐詩宋詞個啲

代價就係頭兩個year chur到飛起，基本上無出面所講既ulife，似返中學多d。

巴打你好
我都係社科人

中文

Econ
想讀好耐

我都想讀al ar，可惜生不逢時啦，秦漢其實ok ge不過研究得唔算太深入啦，最深入都係三國，不過你係唔係覺得歷史要連住讀先係正常？因為而家dse cut syl搞到d人唔肯連住讀

香港C1絕對去唔到native既程度，考埋Testdaf

測量使撚數學好咩

Nursing

可唔可以無視高考
LLB

Marine Biology
zoology

history

其實ulife好多都得啖笑
我會鍾意學多啲野

已經讀緊一科無視出路都會讀而又係有出路嘅科 心理學

讀al 好chur 但係我真係學左好多野
dse咪ce lv 根本讀得唔深入
al係要讀7個單元， 治亂興衰，交通，經濟，宗教，史學，思想，制度
雖然係tip題讀
但係因為好深入咁讀
會理解到點解個個朝代會發生呢d事
我al係讀中西史
其實中西史係2種思考模式
依家dse 中史改到同西史一樣
on99

原來真係有...

Psy

佢意思係文科grad都可以做到考牌嘅工

哲學/psycho/linguistics

律師都有牌。。。

大家係咪對哲學有種太浪漫嘅想像呢

利申真係讀哲學

我到依家都唔知哲學讀咩

軍事 歷史
由細到大聽到睇書見到一戰二戰慘況
好想有生之年會有三戰出現
所以每次見到金仔發癲射日韓
都特別興奮

一科有關文化，歷史，物理，數學，哲學，環境，美學，社會學，設計等既野。

[建築學]

應該係話BA
其實好多BA/socsci grad都會讀jd/msw/其他master轉行

這三樣我其實由細開始都開始看課外書學，不過還是覺得學得唔夠深入（我主要集中讀治亂興衰那part），看到學校其他中史人一本課外書都唔肯看感到悲哀，唔通史科可以比他們輕視？

報驚

上堂聽下書就好 要考試做功課就一科都唔想讀
讀書讀到厭 幾有興趣變左科目要考試就咩興趣都冇晒

哲學做Major嘅話
無論你係讀分析哲學 歐陸哲學 定係東方嘅哲學
都係要睇好多好多好x多嘅文
研究唔同哲學家/問題嘅arguments
再討論
再寫好撚大篇paper咁囉

要認真做嘅話一啲都唔輕鬆

其實係讀咩
我淨知philo好強調logical reasoning

人類應該要滅亡
霍金話人類100年後會漸漸滅亡
聽落都開心

其實淨係Logic呢樣野已經可以玩死人

乜原來係咁？可能係我知野既太少

Art Psychology Philosophy

人類學
中學個陣疊埋心水報呢科
結果唔夠分

最後中文grad 揸兜中 都係自己鍾意嘅科嚟嘅

讀政治 最後揀左工程 雖然工程出路都唔好

想讀日文 韓文 英文 覺得精通其他國家語言既人好勁

考古 心理

Pure physics
就算冇天分都係咁話

哇屌呢個正

下年想讀msw

中文/歷史

Physics
已經無視咗

化學

其實治亂興衰 係其他單元表現岀黎既整體
好似魏晉南北朝點解會分裂咁多年
同當時玄學同道佛興起同九品中正制係息息相關
所以我覺得呢樣係中史al一定比dse 中史好
最少係將中史用一個整體去讀

Cu人類學而家比人當跳板，入左trans第二科

biochem medic

Psychology/ economics

地質/歷史

都見幾多人想讀psy

social science -econ

傳播 無視出路緊

哲學 心理學知啲 好鍾意研究人性 睇透啲

Behavioral econ/game theory可以讀到econ近psycho嘅野

psy 其實係研究人既行為多d
唔會讀完就變讀心神探😂

讀天文學

睇開咩課外書？

文史哲一家親

科申：讀緊
但我完全無興趣
想讀人文學科

歷史
由細到大都好鍾意歷史 宗教史 藝術史
真係乜史都啱我
不過中學喺老母嘅勸導下入左理科班
(好彩當時有聽佢講 )

我無理 屋企無理過我讀咩😂

Economics/Mathematics ，不過已揀咗

有得唔使煩惱咁多就想咩科都讀
好奇寶寶上身 對好多嘢都有興趣
奈何這裡是香港

屌 agger 好想讀

物理學

有ff過番大陸讀

考古

化驗

一定係linguistics 可惜唔夠分入

哲學，德文法文(為咗睇哲學原著)

其實一定歷史

傳理/Econ
最後入左nursing
好羨慕上面有人興趣係nursing

犯罪心理學

香港無得讀

shitty

宗教研究

Folkloristics 民俗學
一向都想知人點解要有宗教，但讀完心理學之後都未解答得哂，咁唯有從研究古往今來人類行為同民間習俗同文化既民俗學著手

犯罪學同犯罪學係2樣野黎

不用分得那麼細

其實係讀咩

係2科唔同既野黎
唔係分得細唔細既問題

城市規劃,歐洲歷史

其實點解你地咁想讀又唔去讀？
有咩阻礙到你地？
父母唔支持？香港無得讀？前途？

真心覺得想讀就去馬
唔好令自己後悔
讀科無興趣嘅真係勁辛苦

Linguistics唔係想像中咁好玩。。。學得太深入太detailed 反而會孤寂 嗰時讀都成日有種唔實在嘅感覺 淨係學語言外語會輕鬆好玩好多

英文 哲學好似都唔錯 嗰時都有諗過trans

Nursing
Zoology
獸醫

呢到係香港

終於有人都想修宗教
特別想研究唔同宗教神話同人類行為

全港唯一嘅人類學竟然變成跳板
我反而識得有人喺year 2 trans去讀人類學
（唔記得咩科trans過去 總之出路比人類學好）

有諗過master讀人類學 但冇本科底加上英文差咗 怕讀唔嚟
可能都係儲夠錢就食老本讀番中文

藝術

生態學
可以睇到唔同生物係一個環境入面嘅關係
可以睇唔同嘅動植物，又可以周圍去

自己有研究下
好中意睇邪教既野

真係勁sad
原本我都讀緊nursing
但頂唔順之後quit咗讀有興趣嘅乞食科
我都知將來可能會搵少好多
但起碼我而家讀得幾開心

始終好多時要為現實考慮
諗住畢業蓄夠錢就去外國報master讀想讀嘅野

如果係行則師條路唔會學到好多
就算出黎做大把人係收人錢起人地想要嘅野
反而有人係做archi research識得仲多

唔怕喎，好多人都係冇ug底先讀taught master，如果唔係都唔洗讀多次
同埋都唔會好多人讀過人類學

Crimin屬於soci
讀犯罪政策/社會犯罪問題
好強調係拎社會整體黎研究,而非個人
利申:讀過少量course

成績差仲有得揀咩

CU人類學算把啦都唔係人類學黎

犯罪同心理學多少同出一源，但考量既地方係唔同
利申psy grad

我都有自己搵資料睇同研究，我會再深入少少掂埋神秘學

已經無視左出路 唔揀視光揀社科

我都係 有take過crimi

錢既問題，再加上到你儲到舊錢個時又可能出現左新既人新既事，你又可能有個新既目標比到自己，好快就會唔記得呢回事

社科好呀

讀緊歷史

哲學 社會學

加油呀！
可能有人會唔同意
不過如果有中學生睇到的話
希望你地接觸多啲唔同範疇嘅嘢
發掘一下自己嘅興趣，然後向住佢出發
唔好好似我咁
讀到一半先再嚟過
其他人都畢業我仲讀緊year 2

美術

多女嘅科
利申cs

speech and hearing

材料科學

cognitive science

讀緊 準備揸兜

drama

已經無視出路揀左國際關係，而家失業中

調理農務系

呢個好玩呀
Anthro好似有得讀少少
Psyc只要涉及人嘅就有關
所以讀過psyc其實好多野都解答唔到
好似睇過話因為人係唔中意無解釋嘅野
所以將所有野attribute哂比一樣almighty嘅野
而宗教的而且確係令人活得有目標同開心d
不過得意嘅係點解唔同地方會發展出咁唔同嘅宗教
e.g耶係上帝係全能全善/greek roman係神有好多陰暗面

APA Chinese Dance

Physics and mathematics

Languages 同chem

一定係bio!!

城市規劃
等我整返靚個香港

Animation

人類學都唔完全解釋得哂，但我係鐘情迷離古怪事，祭祀，儀式，傳說，法器，習俗，信仰等既野我都有涉嫌獵。唯獨民俗學一科係包哂呢d野，可能仲會有d超自然同人類解釋唔到既事。
呢樣就係民俗學好玩既地方，不過香港得hku有summer course，而我係想讀一個programme
Psy要人黎解讀民俗學最關事都只有jung以archetypes解析神話傳說，或者psychodynamic perspective做到d，但基本上波皮都掂唔到 但對了解人類行為同了解自己同人際關係好有幫助，我冇後悔

Chem + Edu

越睇啲異端邪教故事就越唔明
點解d教主佢地樣衰又on9,但永遠都捐款不停收
最近睇起本書其中1part講奧姆真理教個個麻原彰晃，真係覺得人類同宗教之間關係好撚正

所以好中意聽d邪教故事
點解一條pk 可以吸引到d人一齊去做d 19野
even叫人去死

btw 巴打有無研究開奇案？

藝術。做畫家嗰種。

我反而鍾意game theory果類 唔知econ會唔會讀到呢

我鍾意micro多啲，更重要係我都好鍾意計數

入唔到既醫科

同埋其實好多宗教最初都係定為邪教
就算基督教當時都被羅馬人視為邪教
但係多人信 佢就會變成正統

diplomacy / language studies
可惜香港冇自己既外交 好想試下係外國代表自己國家既感覺

呢d大學應該得少量course
要自己搵書睇
Jung同freud嗰d有睇過下
有d期待精神分析未來嘅發展
始終而家佢係介於science同pseudoscience之間
我覺得佢有d野係啱
不過好想等到有完整嘅科學理論support
否則只會流於一派學說
所以自己都無乜真係深入研究
我覺得psyc應該當係science去學同做
如果唔係會好容易無系統同亂
不過暫時我諗呢d都係最易拉去神話嗰d

已經讀緊

歷史加歐研

咁多人選文哲證明大學應該係讀知識野，唔係職訓

依家就跟左興趣讀文科 希望唔洗乞食 但讀得開心

當一個社會個個都識歷史政治，下下引經據典串柒你，學埋謀權耍陰招。邊個驚d？

有個大陸親戚本來叻文科，但讀工科，因為佢想做官。

體育 數學 物理

medic 各種語言 獸醫

睇到個post就覺得香港學生好悲哀
辛辛苦苦讀到大學都唔可以跟興趣揀
以前大學exchange見到啲後生鬼仔話自己係historian 喺musuem做
又見過讀人類學讀到master都可以繼續追求理想
唔使憂柴憂米 因為政府會俾錢佢地讀
我嗰下覺得好震撼
可以為理想奮鬥真係好撚型
再望一望自己 為斗米折腰 揀左搵食科讀
一世遺憾
真心面對唔到

動物學 獸醫

全個post 19頁都無一個人想讀archi

外國冇單一產業，冇所謂乞食科，冇入唔到大學就唔得嘅思想，就算打份工都唔憂買樓買車，自然可以追求自己嘅理想

好似有見到有個巴絲提過

哲學
文學
History
人生真係好攰 當初中學為左入U冇揀過自己有興趣既elective讀 依家讀大學為左前途都係冇讀過自己有興趣既科
就黎grad又要搵自己唔撚知佢係乜9黎既工
真係好想知自己人生有幾多次係真正由自己既自由意志做決定 好對唔住自己
講到有啲想喊

點解想做官會讀工科嘅？

fashion design

Same here

社會學/國際關係 不過真係要讀過先知

lesbian dancing theory

醫/音樂

巴打 想知社會學既野可以問我
soci jj here

又要追hon 又要搵intern
哈哈哈哈哈
我生活得好撚開心呀屌你老母香港政府

幼教
多女女

都係揀返stat但唔會係同一間u
中撚晒伏

體育

物理數學 宗教研究 哲學

唔好喺香港讀呢科

math + it

讀緊定點

我dse得4，而家讀緊

師兄都係讀enf？唔介意嘅可唔可以指點一下迷津，因為小弟而家讀得頗痛苦

太空工程

航空學

測量

其實我已經無視左出路，但最後都係得乞食科收

我已經無視緊出路

歐洲研究, 美洲研究, 歐洲語文

女性人體學

有ff過自己做配音員

pure math

Physics + Maths

+1

Art

fine art

放棄左讀psycho 走左去讀醫療科

園境學出路好差咩

Archit
最後讀左civil

scenic construction
呢科早年俾人cut咗，想讀都無

一直想研究gender and sexuality

不過其實宜家我揀果科都係無視出路

哲學 中史 政治

音樂/音響工程等等

Fashion design 一定揸兜

Oxford PPE

動物傳心學

社會學

電影同animation, drama或者related既科
雖然自己現實都係讀緊乞食科

我想讀考古學

天體物理學
利申：返緊Bank

電機工程

政治 歷史 傳播 文化研究

狗義肢/輪椅設計（唔知有冇咁既科目）？

咪去多女既科囉

獸醫

Urban planning

Surveying (GP)

天文

Design

音樂+文學

地理
文化研究
哲學

同樓主一樣

我都係

我依加都係讀緊 nursing
最想入嘅科

就算有錢都未必讀到

想讀LSE philosophy, politics and economics

Anthropology / design / 舞台燈光設計

哲學，基本上大多學科都係 由哲學分裂出去

歷史，現實中真係讀緊

農業學，氣象學

AV學

Architecture

hku cc 有得讀 guest speakerss lecturer

歷史 社會學 心理學

神科Politics philosophy and economics/ Classics

冇基礎訓練 你讀完本書都係冇系統性吸收

文科全部

正解

Landscape / Translation

唔係，不過有take做free elective
我都係淨讀過啲intro micro macro同intermediate micro
Intro micro macro好多都會重複返dse學過嘅野，唔需要擔心，平時有上開堂就ok
Intermediate micro話就話多數，其實都係differentiation，如果math1009讀得掂會好好多
Econ course通常tutorial比較重要，tutorial exercise做多幾次，唔識問tutor

Bio

就算計埋出路都會想揀ppe
不過冇料讀

社會學政治學
利申讀緊

點解咁有與趣
利申 已grad做緊

神學

原來佢係soci其中個分枝
唔係你想像中可以做福爾摩斯咁

依家就係讀緊依三科 準備畢業出嚟乞食

乜都有嘅話，仲唔係文化研究

絲打 可以傾下呢方面
我讀過course同對呢方面都有研究

神學同宗教研究有咩分別 ？

應該冇一科可以做到讀心神探

Sport

Sociol sci 好多理論性既野就咁睇完書都唔明

哲學根本係需要成為必修科

Econ
響香港讀就冇其他科咁殺食了
出面另計

我讀asshole d師兄不斷同我地講犯罪學同犯罪心理學係2回事
我覺得犯罪學係研究制度同社會整體點樣影響犯罪率

而且crimi佢係研究一個大環境factor or 大topic ,例如policing,家庭暴力
多過做到神探咁，專研究點一個人犯罪

神學讀完做神父？
感覺上宗研係用理性思考去研究宗教

所以crimi 讀落幾悶
利申 take過course

文社科 雖然已經讀緊其中一樣

社工

點解好似冇人想讀engine

傳理

地質/天文

無諗到咁多人想讀history 但現實總是讓人放棄讀呢科 作為小數仲讀history既人表示呢科揀幾多次都係照讀 搵到自己岩既範疇會覺得好好玩

maths/physics
現實讀civil

因為我為左5斗米而折腰
不過好彩都讀到自己中意既社科
最少我無後悔

中文
現實中都讀緊

Game design

歴史

直接cs啦

hospitality and hotel management

建築 科學

Journalism

journal/政政

新聞

psycho + 哲學

貓行為心理研究學

唔要動物學/獸醫
我淨係想研究貓

利申：家有2主人

理論上所有phd都係哲學

生態學

fashion design
現實:冇分同錢讀

agger

ecology, marine biology, zoology etc.

psycho itc design
宜家讀緊science咪一樣係無視出路

哲學，物理學，天文學

絲打有無ff過自己做fib
以前ff自己可以做人物側寫

漏左env sci

細細個就好鐘意human bio
大學揀左bio 依家讀nursing

語言學/獸醫
語言學可以學下唔同既語言有咩特質，順便學埋歷史
好正

Geologists 不知幾好揾 係工作比較孤獨啲啫

對住堆濕鳩石頭礦物真係好辛苦
真係你讀埋我個份

係好搵，不過唔係香港

歷史+翻譯

去中東個d地區做石油開採應該好發

Asian value 其中一樣野就係以經濟為主導

結果個社會為左maintain 住個經濟不得不投放更多資源係d搵食科度，d人又為左搵食焗住揀呢d科

電子工程，

cu engine 更稱心

其實係有 考古學係人類學分支之一，cu有得讀

天文 而家工程

勁撚多仔

利申讀緊

天文
利申 讀緊engine 會去外國讀second degree

建築

Design 已經無視緊出路

Econ Philo stat

生物學
係香港讀完真係冇咩用

中學老師囉

Cu人類學太少考古course
好多人想讀都特登去大陸讀

如果咁易搵教席，我都一早揀左文科

依家老師都好難搵工

一樣
另外想讀農業，畜牧業，點run一個農場

老師梗係難考，但呢個基本上係唯一既出路，再講就大學ta，之後就真係冇啦

Stat+CS

BSc (Hons) of Media, Communication and Sociology

City, University of London

我有個朋友讀到日文N1之後走去日本考航天工程，仲要pass埋入學試個邊讀緊，真心覺得佢叻仔，而佢會考只係得9分

pharmacology
人在香港只可以讀到biochemistry當住先

呢個我都有興趣 毎日重覆做同一樣野但唔係日日都有新發現。不過當自己親手發掘到一件文物，就算只係一舊石都好既時候，個心靈滿足真係好大

好想翻大陸做考古
本身好中意中史

Media arts同visual culture嗰類有無同好

我想去以色列讀，佢地個考古course好正咁

我都好中意宗教史

正統既 邪教既 都好中意

文物保育 日韓 古埃及文化

有得返轉頭可能我真係文科轉職電腦

fine arts

philosophy／政政／中文／history／sociology

無視出路既話唔會讀大學
香港啲大學既制度實在太on9, 好難吸收到知識

寧願用4年時間專心搵果科既書去鑽研學得仲多, 最多久唔久去sit下堂

天文，考古，哲學，宗教，政治
依家讀social science 都有d哲學同政治course

好多人係咪低估左上堂比人教嘅作用
自己學好容易學得無系統同學錯野
就算文社科都係

香港大學制度點樣令人難吸收知識？

Bba （city/poly)
Major食女

MATH+Astronomy

上堂係想有方法同有系統咁學。

有d lecture 少人既，行入去sit又冇notes，老尷到

乜都得
最好我長生不老，可以讀晒所有科

Dental Surgery
純粹真係有興趣

日研
利申日研

理想:
HIST
PHILO

現實:
Comp Sci

Medicine

Photography/History